油跌到咁，國泰咪輸到破產？

好耐之前話佢做左對沖，唔知今次有冇奶野

冇啦

全世界航空公司都會仆街
因為佢地一定有用槓桿對衝期油，破硬產

賣晒d空姐都唔夠錢賠

國泰唔係燃油對沖咩？

唔會 賣二手黑絲夠回本

同買樓一樣， 自用無所謂

CX炒Brent, 唔係WTI
Brent油價相對WTI 穩定
(不過都仲輸緊）

買黑絲送空姐

空姐 1500蚊一Q
我包0293突破20蚊

自用驚閪

篤航終於執笠，太好喇

不如搞番個空姐交易期貨

呢段時間咁多機冇得飛做， 冇必要放太多錢去做燃油對沖

其實佢航班小到咁又只係做對沖唔會輸太慘

除非對沖變成炒埋一份

完左啦

CX執笠，出發地 目的地係香港嘅機票價格 都會大幅上升

其實咩事油價趺成咁？

自然會有替代品出現。

同埋佢係買布油

支那航空進場

有冇諗過 航空燃油 原油 兩樣野黎

我諗你唔係好清楚CX 喺VHHH 嘅market share 有幾大，VHHH客源有幾大
唔係話其他airline 想fill up 就做到

去日本搭日航，peach，jetstar
去韓國搭韓航，air Seoul
去台灣搭Eva
點會搞到要搭支那航空！？

係兩樣嘢，但所謂燃油對沖就係炒緊期油 (期貨原油），而CX係炒緊Brent 布蘭特期油

真對沖就唔驚既
上次佢奶撻都係因為當大細咁賭

你係可以搭其他airline 去你嘅目的地
但demand>>>>>supply, ticket price rises 係永恆
airline 唔會突然變到多啲飛機，機組人員出嚟飛
到時只會人人搶機票，而airline, travel agent 都會mark up 機票錢

咁咪索性唔去旅行囉，一定要篤航死！！

布蘭特簽左60蚊

不過呢加廿幾

一間佔咗一半市場既航空公司執笠，
你估舊餅會比哂班外國公司食哂咩

藍絲嚟既，不了

咁唔通縱容國泰作惡！？

買咗dal 係咪一樣等死

依執肥肉支那會放過佢咩 唔好講笑

航班停哂無人用

支支国自己都已經周身唔掂

賣空姐就死撚梗啦 你都唔識做生意

梗係賣二手絲襪 制服 底褲 有味加$2000 買兩件送錄音

賣空姐豈不是殺雞取卵

老實講 國泰收購埋 HK Express個下就知佢唔會執
得返間就執嘅香港航空係佢對手

武肺完咗啲人一定報復式旅行 實升到仆街
佢啲油用黎自用又唔係炒 驚閪

其實支那航空先係蝕得最金嗰堆，你睇海航執q埋就知咩事

睇過一個FB旅遊page嘅post
列咗幾間2年內好大風險收皮嘅airlines
韓亞都係其中一間。。。。

溝貨姐

兒登仔又歧視空姐

其實幾年前佢啲油對沖系哂係因為佢將個percentage推到6X%
但19年好似已經調低到去 10-20% 係正常航空公司水平黎
依家油跌其實間間都會奶 就唔只國泰一間

唔只cx啦 好多airlines都就收皮
係睇下有冇政府support啫
好似中東三寶 馬騮航空尼啲 點都唔會收皮

依家cx咪又係奶支那
有閪分別咩

想自己香港嘅航空公司仆街嘅人究竟係咩心態

盲目追求攬炒
而唔諗清楚對象
只能講真係好小朋友

萬能語句:自用驚閪

廢老都走左

自己計

今個月唔升返就蝕6億?

少年你太輕了，你知道CX 今年只係hedge咗35%嗎
呢個hedging %係業界當中係最低個堆

廢撚到

CLS
梗係開patreon

呢件都成1000美仔一個月啦

沙特同俄羅斯本身已經鬥緊
加上武漢肺炎令到全球運輸業都死晒
簡單黎講係供過於求

講真我等緊香港航空執好耐

直頭啦，部機又紅又黃，番茄咁，顏色超娘，仲要整棵「紫荊花」喺度

好壞

早執早著

嗰時炒燶係因為CX懶醒
買油call option (on futures) 唔想俾錢
所以每買一個call喺低價write返兩個put
想做到買賣嘅premium係完全抵消
以為油價唔會跌到咁低
點知開口中
啲put俾人exercise先中伏
佢應該見過鬼驚黑乖乖俾premium唔再諗屎橋
但如果轉玩futures就祝佢好運

(好似係 除非唔係)

好撚耐啦喎..

邊度可以搵到CX今年買option既數

Air China (中國國際航空) 進場不是夢 佢哋本來就玩互控 (各自揸住對方3X- 4X%股權)
本來就係Associate (per HKAS 28)
如果出咗事Swire唔救
我諗全面唔係冇機會發生
(當年何杲被逼下台唔知係咪都係通過Air China施壓就不得而知)

同兒燈仔講呢啲

支那過到今年先算啦

國泰有200億流動資金，唔驚

破產大陸航空公司咪可以接管
阿爺不知幾想國泰執

CHING此言差矣，而家因航縮航班大把空姐無更飛
唔返工既空姐係市場上好快會被定位為女侍應，附加價值大減
所以因航要趁未大幅眨值前cash out方為上策

係今個月蝕6億美金

下個月唔升再繼續蝕

所以你明前兩年點解炒油可以蝕幾百億

傷害越大，各國清算支那機會越大

戇鳩仔

咪撚天真啦傻鳩

得大陸航空公司冇事
因為禁左對沖

英國屬土公民 個傻鳩好耐冇見d咁弱智嘅兒燈仔

全世界你最醒呀！！

點啊匡智出黎架你？
！！！！！！！！！！！

我淨係知佢家下連落廣告都做到乞衣咁 又要質又多要求但又無錢比

夠你弱智！？好似講到香港冇左國泰唔得咁。睇你咪果d讀bba果D低能仔！

的確係雞

其實CX情況冇大家想像中咁惡劣

In 2020:
Ryanair: 90% at 每桶USD$77
Sinkey: 51% at 每桶USD$71 + 22% at 每桶USD$58
AirAsia: 75% at 每桶USD$60
Lufthansa: 73% at 每桶USD$63
Air France-KLM: 66% at 每桶USD$78.5
CX: 35% at 每桶USD$61-65
可以見到CX hedging %係業界當中係最少個批，而且hedging price比其他airlines 更為低

如果要講到準備執笠，有排都未輪到CX
財困Airline：

澳洲第二大airline Virgin截至上年12月底債務總額已經去到50億澳紙
樓上話支那airlines自身都唔撚得掂，其實唔係。國航，南方航空，東方航空都爭住斟緊收購Virgin
Morrison早前拒絕咗批14億畀Virgin，Virgin唔想破產可能就要接受支那資金，相信Morrison亦無力反對紅色資金喺澳洲擴大影響力，因為一間airline講緊好大labor force，一執就大把人失業，後患無窮

至於樓上好想CX執，其實你睇嘢太短視，同埋唔知成個airline industry 點玩。
正如我上面所講，如果CX執笠，其他airline想執CX死雞都執唔晒，因為VHHH係international hub，無論轉機客或長短途，demand都遠大於supply。到時喺香港出發定係到港嘅機票價格一定大幅飄升。

Ok fine 你話我唔去旅行咪得囉。Sorry，當CX執笠，首先跟佢搵食嘅2萬幾人會即刻失業，其中連帶旅遊業都會嚴重受挫，而旅遊業受挫又會影響到零售業。。。一個butterfly effect 令到香港失業率急升，不過作為連登仔嘅你一定會好開心，因為到時樓價股價一定重創call loan ，負資產，IFC見
唔知到時你又有冇足夠cash過到壓測入市呢

你話咁好啦，我唔想CX執喇，搵人頂手咪得囉
其實支那，印度airline係好少玩hedging，代表佢哋冇乜受到燃油對沖所拖累收益。
重點係支那，一定會收購CX，而且必定會成事。到時支共就會扼死香港四大產業當中嘅旅遊業同物流業，代表支共資金fully own CX嘅話，香港大部人都會直接或間接working for CCP. 咁講到呢到，你仲想唔想CX執/財困？

對沖數據：

收係地底都唔流一滴出嚟住呀 最緊要有係到 遲早都要

options premium 睇唔到嘅因為係non-P/L item (P/L 係Fair value gain/loss)
只能睇到B/S asset 同liability 都有數... 唔知其實係futures定係舊路 (類似short strangle 利申我derivative好渣唔識形容) (再利申佢derivative 未必全部係hedging purpose... OCI reclassified to P/L 係+291m 但係P/L fuel hedging 係-114m 再者唔知佢有冇hedge其他risk 冇用hedge accounting 或者真炒 咁B/S derivative 個數都作唔到準)

附圖 (2019 interim report) (final 得announcement料太少)

認真咗 當係塞錢入佢袋啦
財經台post 我以為啲人諗法會成熟啲
唔記得負油價單嘢令到好多小朋友走入嚟食花生

國泰58蚊買油

睇下 #85個留言啦弱智仔

兒燈仔demand and supply都未識分

bba弱智仔你收皮先啦，經濟學學咩人拋D數字出黎丫。

$IBKR Interactive Brokers lost -$88mm yesterday on CLK0 May Contract from clients being liquidated at negative -37 dollar price... amazing

飛機都要賣埋籌旗

你覺得呢

原來呢個財經台post，唔怪得之成班bba仔啦，坐井觀天，拋埋D戇鳩數據出黎！！經濟學就唔好學人講數字啦！！

真係俾你吹鳩脹
駁唔撚到就攻擊人地讀乜科我讀神學又好人類學又好bba都好都影響唔到你係柒左架喎 做乜鳩姐你

真係唔好井底之蛙，財經台好多有料之人
柒咗嘅 人少少認咗佢咪完囉

包打好勁

夠你柒！？你經濟學真係有科學嘅推算能力嗎，有任何驗證能力嗎！？你整一大堆數據出黎，最後結論係咩！？事實又係咩！？往往好大偏差，與其係咁就唔好學人推堆數字出嚟啦！！

啲slot港共唔放俾外國公司啲人就會逼住搭支航

final report出咗啦
你可以睇下有冇多啲info

等我加埋CX實際hedging嘅資料上去先 XD

我都覺得唔係衰到貼地嘅 而家佢話係equivalent to forward USD60一桶 40%cover 即係蝕緊2/3 (今日USD20 一桶) * 40% = 27% on normal consumption basis 啩 (不過而家consumption 唔知有冇一半 得返貨運同4%客運運力)

點樣有料之人！？經濟學只會馬後炮，同所有社科一樣，唔好以為經濟學推D數字出嚟就唔係鳩噏科目。

支那未冧檔至算

施主 我哋緣盡啦，希望你唔洗做到management grade 對住啲數字做驗算啦

航空仆街唔單單係因為油價既
武漢肺炎先係主因

係legacy carrier先會做咁大比例對沖
坡航好似做到7成
因航今年對沖比例35~40
相比之下應該無咁傷

low cost carrier有啲直頭唔做對沖
油價高低都係推番個cost落個客度

老雞是沒有人要

到時去到負數價位到期接貨你係唔係食到1000個空姐先？食一箱偉哥都唔掂。

全球經濟大衰退 而家先係啱啱開始 油企航空開始冧 好快就到投行銀行 要等357年先恢復

你都繼續拎住D數字鳩up，最後結果就同自己推算嘅結果啱啱相反時點樣兜啦吓！！

冇位擺

巴打咁醒又讀咩？？

有前輩教路
買乜都好唔好買航空股
樣樣都關佢事
不利因素多過利
實仆街架

我讀bio chem，唔係好似經濟學咁鳩up，所有嘢計到出嚟，乜野reactant加咩會有咩product，有咩化學反應，有幾多能量轉移，吸熱定放熱乜都計到晒，頂籠得D偏差，例如熱散失等等。點會好似經濟學咁，計嘅野可以同個結果完全唔同，中咗之後就馬後炮，唔中就匿埋當冇講過，根本同政治學一樣，都係鳩up。

既然都係鳩up，我就tip國泰今次執硬喇！！而且仲會有替代品添！！

老雞只能夠用黎煲湯
方太教

死火，啲後生可能唔識方太

真，油價 旅遊 物流 罷工

係喎HKEX 有官網冇
謝CHing
就咁一睇risk mgt note 呢其實以B/S side 睇(Fair value) 係得一半係fuel hedge 其餘係currency 同 interest rate... 但係係截至十二月 當時幾靚仔蝕唔多 Brent仲係挨近USD60而佢avg strike price USD62左右 (而家比例應該暴升 等8月出interim 見真章)
Subsequent events 就話remain as going concern 同埋吹自己有20b unrestricted liquidity lol
其他唔睇住了寫paper先就死了 XD

大師，我會直接上 boss grade ，
叫個mgt grade 幫我睇果啲數字
多謝大師指點

社會就係咁，唔係好似物理 生物 化學咁一定1+1=2
因為有人嘅存在，人為因素，human factor
有條柒頭計撚錯1+1=3，然後下層再base on 佢嘅calculation計錯之後嘅derivation
當然實際情況我唔係refer 真係有人計錯數，而係有好多因素人係control唔到，武肺就係一例

其他人為因素，包括政治因素如中東甲埋俄佬想夾死美國頁岩油
好多嘢就算計啱晒，都會因為各種因素而導致，我都好希望感情，人際關係，社會，甚至全世界嘅嘢都可以好似phy chem bio 咁1+1一定出2
咁所有嘢都唔會出錯，唔洗煩

望閣下能參透之

所以我咪唔信班經濟撚估D嘢，寧要信自己囉。我都唔知經濟，社會或政治學同玄學有咩分別，橫掂都係估，我就堅信三戰好快爆發，支共即將倒台，快既今年年中至年尾，香港建國在即，黑警同偽政府中人被捕斷罪。

咩boss可以唔洗對數，大師受埋我玩得唔得

對乜數，搵會計搞掂佢？
果啲老姑婆，明明啲錢同佢無關係，
但毫子都唔會少

econ同玄學嘅分別就係你有冇做好risk management
例如你深信即將WWIII
咁
-幾時發生呢
-有乜參戰國/主戰場會係邊；著單嘅話邊到安全
-幾時去邊到地方避險
-有冇儲糧食；儲幾多儲咩糧食
-如果諗住參軍嘅有冇練體能；有冇槍械訓練

如果你冇呢啲諗法，你只係believe in faith，咁就係玄學
如果你有諗以上嘅嘢，做好風險管理，咁你就會獲得最大生存率

雖然佢跪撚左，但始終係香港既大公司，希望佢唔好冧

所以你認為CEO就唔洗睇數？
大個仔啦，你以為老闆真係唔洗做咩

one man 老闆先弱智
乜撚都自己做
又因為小本，無優勢，其實無乜錢賺
價平要食屎，價貴無客

最後惡性循環到自己覺得自己無撚用

但玄學都係基於以往嘅統計，例如咩六十年一甲子一循環，1840年又話鴉片戰爭開始，1900年發生八國聯軍之役，1960年就唔知咩野，到而家2020年又點點點。

而掌相學就根據以往d人嘅生命線呀，事業線既長短推斷你嘅命運。咁都基於統計丫。

不過當日有好多唔中。咁又同社科差唔多咋喎。

同埋善意提你一句，咁固執千奇唔好投資

以閣下頭腦，就算計啱晒入波率v.s.失球率，主客場+天氣因素，球員狀態，以為上盤一定贏，結果出下盤，然後諗一世都諗唔明

原來係d dse十幾分求其入最低分有個學位就算嘅曬銀時

唔好意思，我係考AL嘅！細路！！

小至士多老闆大至Facebook Amazon 都要對數啦大佬

重有李太

上面個巴打用賭波做比喻好正其實我覺得d嘢電腦化之後，將最大嗰d賭博平台數據集合埋一齊，背後其實d咩買大細，角，主客和乜都應該係會出現返個金額之類，即係好似股票咁每時每刻都係咁變，然後再落order做嘢，換言之除抽水外，d人係識點樣去set個結果同分配好，當然要結合埋個情況去做嘢喇，下下流得滯邊有人入場睇波買波，所以場波如果d客全部計得好準，佢冇可能焗住薛錢賠掛，咁就會開另一個結果，純ff

你真係唔用腦諗野架喎

佢想用都無得用
得返咁少機飛

就算真係蝕到pk

國泰可以發高息美元債(好多航空公司都有做)
又可以配股供股
總之大把方法籌期

海航執係因為海航過度擴張資不抵債
但國泰只係衰油 仲要唔大explosure
所以早啲訓吧啦

連登一向話留喺屋企唔出街
開冷氣睇直播係最精明嘅做法

用腦plz。

燃油附加費係根據佢買入嘅價錢定係當時嘅價錢

負數價位係咪扑完要比番錢你😂

On撚9 講到航空公司好易做咁
整間新既出黎都難 多數比支那食埋

全港最大__場

我又唔擔心
就算CX執笠
只要有demand, d飛機，機組人員自然會流去其他airline
不過要一段比較長嘅時間俾個市場自己調節

屌 AL入biochem又咪唔洗高分
大過人都唔代表醒過人 副口吻成個弱智小學雞咁

但你明明講自己堅信科學實證
但你既遇測係完全無evidence

人地講多d分析 你淨係識話人9up
明明自己咩support都無但淨係信自己個套
文塞到死 ching一定係d無咩朋友 自以為是既蠢撚

你以為佢D對沖真係淨係對沖油價?

3月48蚊時都蝕手3000幾萬

係

炒晒D 人都唔夠炒期油輸

香港就係有啲傻膠，以為間公司執咗，就會有啲黃店可以替代，又唔諗吓自己有咩實力同本事，

我敢講佢要執，只會比國航食埋

航空公司唔係今個月先買下個月對衝啦
最少一年前買定，而家真係drop to zero
無論你係買咩嘢價錢，咩嘢比例全部輸哂
加上槓桿直接將損失拉大，依D係現錢會俾銀行即時追
一定會破產

大陸油價 係得官價 對條撚咩 唔係浮動價

用年齡到期日定價

仲有香港人可以去旅行去得咁癲都係因為航空業百花齊放

如CX 執左
我真係想睇下D 港豬仲去唔去到旅行

我就最多去少一兩次，唔坐bussiness 坐econ
d 窮遊，深度遊，1蚊機票擁躉 ......
我真係祝你好運呀

咪係 因航wo 知唔知幾撚大規模

你奶過閪未㗎
追住奶
有閪屎-局奶
有白汁-局奶
臭-局奶
hea奶
奶奶味-奶

叫的飛雞出黎接job lo

U are genius

正油驚閪

好少見到無知得嚟仲要咁大聲嘅人

炒油是正職 航運是副業

國泰收左皮
香港機場都可以收三份二皮
除左crew同本身員工，國泰有好幾間子公司
貨倉、地勸、飛機維修、工具維修、餐廚
國泰生意都佔一大半
香港一個城市仔有能力開間咁有規模既航空公司，無政府support, 居然有傻仔想佢執粒再幫手降低自己國際地位
大家唔使理呢d傻仔
影衰晒其他讀pure science 既人

訓左幾耐

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

都聽得出係啲70尾80頭以為先會好撚有經濟得嚟又唔係廢中廢老嘅垃圾人口吻
唔該你唔好認係獨派，好撚影衰，聽吓人講嘢啦

壓油價狗死全家，自用strong hold

同香港人講唔去旅行
屌你老味呢排少啲case 條街啲人多到閪咁啊 叫佢地出少人街都難 仲唔去旅行

day 1 我已經話香港人一定要撐國泰同太古

但硬係有班人鬥佢話佢唔黃，炒手足，向中國跪低

大佢呀佢規模大到咁支共唔郁佢郁邊個？

d空少仔仔實等錢洗

支那有邊間有能力食

因航好似唔係淨返好多期油

上小啲連登啦
支企已經入股緊其他國家嘅股空公司啦
你死佢都未死

睇佢點對冲，低位也可對冲風險，識玩嘅，可立於不敗之地

咪係 兒登仔 諗野一向唔用腦唔面對現實 講都晒氣

我們有東航

當日係支那網首先發佈消息
先到港交所同內部員工有update
成件事係恐嚇罷工圍機場嘅航空界職員
然後就開始炒人篤灰

飛深圳再坐大飛屈蛇返香港得唔得？

維珍俾支航聯合收購 CX一俾人買左就冇香港既航空公司啦 要坐 d 有陣支國巴士味既飛機

邊有
歐洲班左膠仲屌侵侵撤銷俾錢CHO

本身以佢口吻以為佢年少氣盛仲讀緊中學
考AL到依家仲係咁嘅思維

冚球攬炒

大把廢柴出黎做嘢啲脾氣都成個細路仔咁，依啲人現實要屌鑊甘先得

不過掉返轉諗，如果有舊肥豬肉無人食，自然會有其他公司入嚟食，不過就可能會變成群雄逐鹿。

咁姐係好唔好

真係傻閪閪黎

大把人想cx執 但佢地唔明cx執其實直接益大陸人

即係政府自己做左對沖自己食咁解下話？
不過所有國企原本都係政府機構

全部支那公司

立即搵呀婆做空姐

請教下 對沖即咩意思
網上解釋睇唔明

連登仔中學都未畢業

正股勁閪

新增飛雞服務
飛行中可去廁所1500 1q

你係咪瞓撚左成年覺，過去一年CX點對我哋香港人

點解咁撚多on9仔想cx執 知唔知佢執會有幾大影響 同埋如果佢真係唔掂 只會俾支那食埋

國泰有黨照住，唔怕

高層紅
炒施安娜
政治原因炒crew

你咁樣不如話話
“想自己香港嘅政府仆街嘅人係咩心態”

屌你啦

你個無良商人，但真係咁先賺到錢
就係俾你啲無良商人炒到啲空姐咁貴

Barrier太高

點對你香港人，你講下不如

咁都唔知，真係訓撚咗喎

大佬呀
航空公司可以搭其他國家嘅飛機

所以就執柒左cx佢跟住比大陸人開間全紅嘅航空公司食左cx個餅 香港個兩萬人就炒曬 請曬一堆大陸人黎做？

大佬，大家嘅心態係唔係攬炒先
知唔知咩叫攬炒先

因航點會咁易執
冇錢咪搵投資者注資
大把紅色資本會出手
因航愈唔掂只會令佢愈黎愈紅

name one 上市大企業高層係唔紅嘅嚟聽吓先
而家人哋講梗嘅係連鎖效應，你班傻閪仲喺度on99

國泰唔是變左支那咩？理西佢

長實

有無空姐太平賣？想500執件

嘈乜撚啦，定個期限出嚟
cx執笠定唔執笠
唱最撚大聲果兩個
賭賓周咪得囉。。。
賭大啲就切賓
賭細啲搽辣椒醬

有意姐 仲要當地政府可以提出拒絕架

中國接手。cx執咗慘過食屎。其他行業都係。唔好諗住攬炒完香港人會上到位，只會換哂紅色資本。
攬炒 係香港人攬炒

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

Cx 係好代表香港嘅航空公司。執咗 代表香港冇自己航空公司，同冇左廣東話歌一樣係好撚大獲。無論因航有幾仆街，其實佢始終係本土野。

同呢單野可能有關, 大家小心行唔好撞車

係咪好快叫國航

post錯

佢地識鬼咩 班傻膠淨係識黃色經驗圈個名 但係又唔肯面對現實 淨係有小小錢幫襯啲小店買杯珍珠奶茶以為可以改變世界

笑撚咗
你阿誠哥係聞到支共陣腥臭除醒目撤資咋
出嚟賣下口罩登下報就唔記得哂幾十年嚟壟斷全港市場，密謀訂價逼死士多細舖，李氏力場記唔記得呀？？
有錢佬做生意真係求打個和？
你得十歲定點

聽完你咁講
好彩未

國泰扒房

btw宜家cx同紅企入黎有咩分別？

其實宜家爭論緊d咩？

爭論緊cx衰得黎又冇咁衰？

上多d cctai你會發現大把呢d level

國泰屬於太古，太古英資公司嚟，有幾本土？

國家隊出手, 國有化

破產唔等於佢係香港業務消失，會被新買家接管姐

CX都用大到不能倒呢種概念？

又話自救
消滅咗你非中資嘅獨立航空公司
再用拿渣手段削弱其他公司競爭力
咁咪中資霸權囉
唔係咁都睇唔到下話

係你可以死𠯻話因航都紅㗎啦
但佢係受壓而紅
有佢喺度暫時有利而無害

匯豐 國泰 土產野全部執笠

破產，啲飛機唔會消失，會比新買家接管經營囉，你既推論有問題

佢而家少用咗好多油，對沖比率會升

睇評論好似番左去以前既連登咁

叫空姐去做雞咪有CASH FLOW

唔夠錢, 咪叫人屌大力D

你呢啲傻閪淨係睇識睇表面果浸
因航執撚左唔通會係歐美錢頂替
香港啲財團死撚左唔通會係歐美財團頂替
成撚日講攬炒
但又話唔想香港變成中國咁
整死香港財團個香港會唔變中國

用百鳩幾年

都唔會既
多人去日本，日本公司咪加開班次，或者有新日本廉航進駐
去其他地方都一樣
不過國泰比中資買起既機會會大啲

有本事咪自己開間囉，黃店自己開航空公司麻，自己無料就怪人唔撐你

無太古呢啲公司 有今日既香港？
太古係香港成百幾年都唔本土？

等緊空姐跌到負價位再考慮入唔入

算啦 話唔人地買左好多呢
過去一年CX內部滅聲
國泰發公告鼓勵「篤灰文化」
大量仆街警嫂搞到黃絲同事冇左份工
機艙廣播「香港人加油，萬事小心」機長被辭職
前CEO何杲辭職
成個集團得返埋仆藍絲
咁都話唔知 仲話人小朋友
仲有運動已經話攬炒經濟嫁啦
航空公司執笠係達到攬炒經濟目的
有咩問題?

有咩你咪講囉，國泰做咗有邊樣野係淨係為咗陷害黃絲而唔係要保住間公司唔洗收皮啊？定係你想佢為咗保你哋成條航線比人禁咗先叫黃啊？

報復式旅行
實有錢去嫁啦

佢地識鬼咩 佢地覺得比人封殺成個中國航線航道都唔可以炒人 大不了執笠

on鳩
點會all in無risk management

呢d叫業務轉營，賣完d空姐咪再招聘再訓練，咁咪有新血囉

到時變成世界第一農場呀，專做高階消費

Short term D>S, P升
Long term會有公司補翻，去翻eq架啦？

而加cx 員工99%都係藍，咪炒撚哂班仆街

你唔食m記都話有加藤屋揀
你唔搭國泰係香港冇其他選擇
先唔計hx呢啲濕鳩airline，就算other airline買飛都唔會買到，買到都係天價，又唔似得巴士咁可以加班

除非你忍得住復活節剩係去長洲旅行

個幾張國慶相，我諗起都想嘔。

太古係香港都賺好撚多錢，講撚到大恩人咁做乜鳩洗唔洗畀埋條命佢

雖然佢係因航，但係依家要死嘅都唔應該係佢死先

好似話而家係按用量對沖 只會係飛嗰陣用嘅油貴啲

咪係 有分先後啦好明顯

禁國泰飛越中國領空已經攞命

老實講 想還想
普通人唔會攬炒到一間航空公司

連call put都唔明同人討論對沖 仲大條道理話人錯你唔覺得自己好on9嫁咩

無空姐邊有人搭頭等

即係期貨到期果陣 自己變咗做鴨？

香港航兇都爆煲，支那自己都唔掂

國泰雞瘋狂食係咁食

可能係紅金黑衫買你對家，準備驅風

這是港共

你估會有新牌比反正苦公司？

維珍係咪準備賣俾支共

唔怕！唔賣！正股驚閪

買製服送黑絲同空姐包多杯咖啡

睇下美國個堆先啦
仲有virgin已經申請左破產保護啦

有d攬炒係想攬鳩班和理非，等班冚家剷係人地落場抗爭果陣，自己走去返工咁撚開心，咪搞到到一國一制囉，今日李加超屈鳩埋香港有恐怖主義，有洗腦營不遠了，到時咪同d返工撚一齊入營，再問下d返工撚錢係咪比自由重要

家門不幸。。。。。

睇呢個post深深明白到果d想認真討論既人有幾無奈......

上次我講大概既野都俾連登仔話我噁心又打冷震又盛，屌到反艇，師兄可以慳返啖氣
佢地成鳩日話自己香港人唔係中國人，另一方面又將有代表香港色彩既brand 抹走

long term 有支那航空進場,但上面話唔會搭
d人爭住搭搭非支那航空
Demand 依然會比以前高左

要考慮多步既又唔考慮
要講少啲鳩話果陣道係到鳩講啲冇邏輯既陰謀論
因航比土共用空管渣春袋都屌鳩因航
土共果啲就真係春袋啦
你估係班傻閪講果啲紅隧吐露港
人焦土你攬炒
自己人攬住自己人去死
對家傷條撚

因航都有打手
炒人篤灰全部賤格野做哂仲話代表香港

一間搞文革嘅公司都仲當係香港特色公司？所以唔應該死？

相同邏輯可以話因為林鄭鄧炳強仲係香港人，換左會有更差嘅人，所以要撐林鄭？講緊乜呀？

因航執埋到時你班港豬咸豆都無得食

有其他公司可以替代
依家成個因航管理層都紅
仲支持因航不如支持美心

前ceo幫你頂左浸
Ceo咁撚大都要走班細邊個可以留
土共唔比因航入領空已經夠因航執笠
唔撚識就追返8月果陣啲因航post啦
唔通為你啲鳩話搞到幾萬人失業
管理層肯班細都唔肯啦
攬住一齊死邊個救你啲黃店呀？
一日到黑淨係識講鳩話

你去支持一間搞文革既公司係你自由
希望你都支持美心
美心執左好多人會失業 到時冇人去黃店

有你唔講間黎聽
淨係識講鳩話
你估因航執既影響淨係要飛第間咁撚簡單
你老味讀多啲書先學人上網啦

其實國泰係英資太古，已經算係咁

上面先有人答完
日本 韓國 台灣都有其他選擇
事實係你支持緊同美心一樣紅到發黑既管理層

其他公司=國企

唔係飛邊間問題

係香港個航權呀

幾萬人嘅生計呀

上面先有人答完
你選擇性失明

佢地天真到「我唔幫襯國企咪得囉」

真係無得救

美心企下員工有幾多 藍店冇人做
個到又幾多萬人生計

空少值錢啲

美心呢類餐飲集團香港人可以攪過檔都得

航空公司唔係你話攪就攪到

你唔識真係收皮算啦
冇左 cx 冇左航權點用香港做海外客轉機呀，而家唔係 A to B 呀, 係 A via B to C 呀天才

Cx 執掟番航權邊個要？
咪 CAD 批番俾東南國航囉

美心紅到黑
美心除左件老野屌鳩抗爭者有冇其他係紅到黑呀
頂撚到盡咪又係深表遺憾
咁撚多土共資金唔鬥走去鬥香港錢
鬥死香港錢咪比土共擔撚走
要鬥就鬥撚走晒啲土共錢先啦

樓豬出post 燈一燈,bno 又插20%

所以我都覺得cx 炒哂d黃既員工好好
反正做咩香港人都會支持
我絕對支持篤灰系統

其實我一直都唔支持裝修美心starbucks

不過手足做咗就唯有不割蓆不指責

講極都唔明

國泰比大陸鍊住個春袋

無辦法之下都要炒左個ceo同一批被篤灰嘅手足

佢地都提醒其他員工唔好再上網講咁多嘢

你地就走去批鬥國泰要佢執笠

點解香港冇民主就係因為有好多你呢啲野又唔撚識淨係情緒主導一味總之總之既傻閪

撐撚左獲啦屌你老母
果陣再撐就空管封殺呀
見好就收啦屌你老母

國泰與國航互相持股，即國泰持有國航18.13%總股權（H股持股量為57.72%），國航持有國泰29.99%股權,為國泰的第二大股東；唯現時太古仍然為國泰的最大持股股東，持有國泰44.97%股權。

xxx比中共揸住春袋
萬能key
你點駁佢都係做左d違反言論自由既行為

咁咪封囉
睇下香港經濟會點
知唔知點解三大國際金融中心係紐倫港
佢敢封到時睇下投資者會點

我唔知你知
唔岩你講下封死左因航投資者會點
淨係識鳩講鳩大支野
一副你拋鳩我呀既鳩樣
內裡乜撚野都唔撚識

唔使理因航投資者
因為時成個香港經濟都玩完
外資會揀其他市場由其係新加玻

D無腦黃絲成日係到夠薑你就打我。結果人地真係做既時候就大叫人地打我情緒主導到仆街。比你做管理層就仆街啦

封死左因航，投資者會點呀
你講投資者呀嘛
講啦，講啦嘛，講啦，仲唔講

比佢有民主都賴撚晒屎忽啦
Lesser evil
唔係要乜乜贏係要柒柒輸

咪話左撒出香港囉
到時係成個香港玩完唔係得因航啊
冇左香港咪睇下中共點樣用推左咁多年都推唔起既上海取代香港做白手套囉

有生意頭腦呀清

執柒咗佢啦

係大陸威脅壓迫之前 cx有無做呢d野？
俾人揸住春袋威脅禁飛大陸上空
你講下有咩辦法可以解決？
想講入面絕對唔係得返藍屍 甚至都幾多黃
攬炒到佢執笠 跟住支那接手 有咩好處
好多人失業 票價大幅上升 航空仲係戰略行業
因為佢唔黃 就希望佢變埋紅算 咩邏輯黎

TVB都係
無論幾仆街
都係本土野

TVB執埋你電視都無得睇啊
仲話tvb

照你咁講
美心 M記 吉野家 執笠好多人失業
吉野家係大陸威脅壓迫之後炒左獅子狗的廣告員工啦
M記中資又俾人揸住春袋
藍店入面唔係得返藍屍 甚至都幾多黃
大家可以幫襯返藍店

你講既野套落任何一間藍色集團度都得
你知唔知因航到呢幾個月都仲有以莫須有原因炒手足?
佢而家只係掛住香港本土之名既藍色航空

咪撚咁小朋友啦

係，但係你有冇本事賺呢啲錢係另一回事

最撚好笑係話冇左屬於香港的航空
一撚早就唔代表香港啦 佢地肯醒未呀

攞航空業同餐廳黎比 個規模同影響都完全唔同
你整死藍店 都仲有好多黃店簡
你整死cx 仲有咩本土航空公司
佢死左又有咩好處

上次佢賭油期，輸到仆街，這次不敢去對賭

我唔去解釋點解全世界大學都會將Social Science會加個Science 這隻字落去，但你否定整個學院做鳩噏學，或者叫偽科學嘅話，我就去辯護下啦。

你講pure science 係實驗實內控制的環境下可準確地重復實驗結果，其實經濟學有好多理論都可以係控制嘅環境下都可重復實驗結果(詳情自己上網睇）
你話經濟理論純鳩噏，咁廣義相對論發表咗幾多年後先證實到有重力波？
牛頓力學、相對論、量子力學咁有冇一種力學可以解釋所有情況？係特定情況下解釋唔到，咁佢是否為假，可否否定整個力學原理？

最後，當你學習完所有整火箭原理，一大堆專家/工程師能解釋火箭原理，咁佢哋是否能做出一支唔爆嘅火箭？

這個世界太多鳩噏學家，求其搬一兩個理論就去解釋這個複雜嘅世界，

航空公司執笠係達到攬炒經濟目的
呢個已經係個好處啦
依家唔係同你講建立黃色經濟圈
依家係講要攬炒
佢死左經濟重挫 達到攬炒的目的
就係咁

相輔相成 無商家做前期投資 香港又點係國際出名

其實係咪五毛藍絲？
佢講到好似要批鬥資本家、鬥地主咁款

總之唔夠黃既 就要收皮

我願意娶國泰空姐為妻

搞下discount同你返工等到收工都要run入去

你咁想攬炒 最直接就係感染武肺
再周圍傳人 搞到咩行業都收皮

咁係多雞呀嘛

有份叫

共慘 好唔好。點都係人民pay

油平既 佢輸錢。國家咪又係印

油貴既 你估會唔會加價丫 咩附加費丫

大果啲老闆點會做呢啲野，
賺幾多蝕幾多等會計話佢知啦

士多果啲邊會理咁多
又唔會報稅，對乜？

仲有jardine,sats
就算搭其他航空公司
一樣比緊其他奶共公司賺錢

@英國屬土公民

咁你應該撐啲人去旅行兼唔戴口罩，點炒都唔夠社區爆發炒得勁

不過我話你知，支航食因航都唔會點攬炒到，到時一定係你炒佢唔炒賭乜都得

經濟攬炒到紅色資金會全面進場各行業
啲銀主盤 低價樓 全部幫你掃晒去
唔洗2047就真。回歸 加速主義

其實炒油個部門成個摺咗佢會唔會仲慳

依家國泰冇紅色資金進場咩？
依家已經各行各業 同 香港樓
已經全面紅色資金進場
唔攬炒都加速緊啦
保住國泰有用咩，學律師黨個套有險可守？

首先 要攬炒經濟 唔等於冇左條命
拉開d講 依家香港人人衛生意識高 同自我保護做足
就算感染左 要傳俾人 引致社區爆發都唔易嫁

呢個唔係攬炒經濟 係攬炒生命

佢超額炒油果D 唔係今年定上年已經SETTLE 左?
如果佢冇再去炒期油,做正常對沖, 唔會輸好多既

佢真係好似唔係得返好多炒油

係。
停飛，仲要60+蚊咁接貴油。
好快改名叫【支那国泰航空】

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

可惜香港人⋯⋯你見香港航空紅到咁都中咁多人